<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<DB>
<R><Q>Электродуховка для жарки на вертеле или решётке?</Q><A>гриль</A></R>
<R><Q>Электронная лампа?</Q><A>тетрод</A></R>
<R><Q>Элемент концертного представления?</Q><A>номер</A></R>
<R><Q>Элемент морзянки?</Q><A>точка</A></R>
<R><Q>Элемент сценического оформление спектакля?</Q><A>декорация</A></R>
<R><Q>Эмблема на форменной фуражке моряков (разговорн.)?</Q><A>краб</A></R>
<R><Q>Эпитет, применявшийся к единицам времени в песенке, открывавшей КВН в 60-х годах?</Q><A>урочный</A></R>
<R><Q>Эпическая поэма Гомера?</Q><A>одиссея</A></R>
<R><Q>Эротико-трагический бестселлер Набокова?</Q><A>лолита</A></R>
<R><Q>Эст. скульптор?</Q><A>коорт</A></R>
<R><Q>Эстрадная певица, популярная в 80-е гг.?</Q><A>ротару</A></R>
<R><Q>Эстрадная певица, снявшаяся в фильме "Вооружен и очень опасен"?</Q><A>сенчина</A></R>
<R><Q>Эта веселая негритянка получила "оскара" за роль фильме "Привидение"?</Q><A>голдберг</A></R>
<R><Q>Эта громадина является самой крупной человекообразной обезьяной. Это ... ?</Q><A>горилла</A></R>
<R><Q>Эта европейская столица названа так в честь матери Веры, Надежды и Любови?</Q><A>софия</A></R>
<R><Q>Эта земля так и не появилась на карте. Это земля ... ?</Q><A>санникова</A></R>
<R><Q>Эта муза носила миртовый венок и была покровительницей любовной поэзии?</Q><A>эрато</A></R>
<R><Q>Эта настойка на травах прославила отчество цирюльника графа Орлова?</Q><A>сталевар</A></R>
<R><Q>Эта наука на Руси считалась не дворянской?</Q><A>география</A></R>
<R><Q>Эта планета была первой, открытой "на кончике пера"?</Q><A>нептун</A></R>
<R><Q>Эта регалия русских царей иначе называлась "яблоко царского чину"?</Q><A>держава</A></R>
<R><Q>Эта русская фамилия стала популярной в США после изобретения коктейля "Кровавая Мэри"?</Q><A>смирнов</A></R>
<R><Q>Эта рыба получена путем искусственной гибридизации белуги и стерляди?</Q><A>бестер</A></R>
<R><Q>Эта словесная характеристика соответствует девяти баллам по шкале Бофорта?</Q><A>шторм</A></R>
<R><Q>Эта страна имеет четыре государственных языка, а на марках использует латынь?</Q><A>швейцария</A></R>
<R><Q>Эта страна первая начала завоевание Америки?</Q><A>испания</A></R>
<R><Q>Эта русская фамилия стала популярной в США после изобретения коктейля "Кровавая Мэри"?</Q><A>смирнов</A></R>
<R><Q>Эти богини-покровительницы в римской мифологии называются Камены, а как в греческой?</Q><A>музы</A></R>
<R><Q>Эти братья предложили нашему вниманию криминальные "Гонки по вертикали"?</Q><A>вайнеры</A></R>
<R><Q>Эти две религии большинство японцев исповедует одновременно. Это синтоизм и ... ?</Q><A>буддизм</A></R>
<R><Q>Эти птицы спасли Рим?</Q><A>гуси</A></R>
<R><Q>Этим памятны в истории Петербурга годы с 1703 по 1918 - тогда он был ... ?</Q><A>столицей</A></R>
<R><Q>Этим столовым прибором едят бозбаш, чорбу и шурпу?</Q><A>ложка</A></R>
<R><Q>Этим техническим приемом блестяще владеет бразилец Роналдо?</Q><A>обводка</A></R>
<R><Q>Это безобидное для человека существо американцы почему-то называют "летающим драконом"?</Q><A>стрекоза</A></R>
<R><Q>Это безобидное существо некоторое время проживало в телефонной будке?</Q><A>чебурашка</A></R>
<R><Q>Это был первый город в Азии, принимавший летние Олимпийские игры?</Q><A>токио</A></R>
<R><Q>Это государство называло окружающие его водоемы Зеленым Морем и Лазурными Водами. Какое?</Q><A>египет</A></R>
<R><Q>Это дороже фунта на шиллинг (двадцать один шиллинг)?</Q><A>гинея</A></R>
<R><Q>Это женское имя является символом Франции?</Q><A>марианна</A></R>
<R><Q>Это короткое музыкальное произведение должно навевать "ночное" настроение?</Q><A>ноктюрн</A></R>
<R><Q>Это млекопитающее относится к некрофагам?</Q><A>гиена</A></R>
<R><Q>Это можно назвать в прямом смысле слова самым крупным вкладом россиян в чайную церемонию?</Q><A>самовар</A></R>
<R><Q>Это название рода кактусов созвучно с подражанием в сатирической форме?</Q><A>пародия</A></R>
<R><Q>Это не только тюлень, а еще и приток Прута?</Q><A>ларга</A></R>
<R><Q>Это последняя воинская должность бравого солдата Иозефа Швейка - ... ?</Q><A>ординарец</A></R>
<R><Q>Это растение увековечило имя французского ботаника Пьера Маньоля?</Q><A>магнолия</A></R>
<R><Q>Это самая большая библейская книга - в ней сто пятьдесят глав?</Q><A>псалтырь</A></R>
<R><Q>Это самая большая по площади страна, целиком лежащая в Европе?</Q><A>украина</A></R>
<R><Q>Это самая высокая гора Европы (4807 м)?</Q><A>монблан</A></R>
<R><Q>Это самая яркая звезда, наблюдаемая в небе над Россией зимой - это ... ?</Q><A>солнце</A></R>
</DB>