<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<DB>
<R><Q>Это самое воинственное для русского слуха название японского жанра искусства - ...?</Q><A>танка</A></R>
<R><Q>Это самый крупный архипелаг Земли, состоящий более чем из тринадцати тысяч островов?</Q><A>индонезия</A></R>
<R><Q>Это сладкое слово - ... фильм В. Жалакявичюса?</Q><A>свобода</A></R>
<R><Q>Это созвездие вавилоняне называли "Лесная птица"?</Q><A>лебедь</A></R>
<R><Q>Это третий святой город мусульманской религии после Мекки и Медины - ... ?</Q><A>иерусалим</A></R>
<R><Q>Это третья по расстоянию от Солнца большая планета Солнечной системы?</Q><A>земля</A></R>
<R><Q>Это увлекательный был аттракцион, так еще никто не шутил, как я и он... - чей голос?</Q><A>успенская</A></R>
<R><Q>Это цветущее растение - отличное украшение любого сада?</Q><A>левкой</A></R>
<R><Q>Это явление изучает акустика?</Q><A>звук</A></R>
<R><Q>Это, наверное самый здоровый речной трофей - эта рыба длиной до 5 м весит до 420 кг.?</Q><A>сом</A></R>
<R><Q>Это двуногое животное, помогающее собаке стеречь овец?</Q><A>пастух</A></R>
<R><Q>Это женское имя является символом Франции?</Q><A>марианна</A></R>
<R><Q>Это когда две души встречаются между собой кончиками губ?</Q><A>поцелуй</A></R>
<R><Q>Это любовь без крыльев?</Q><A>дружба</A></R>
<R><Q>Это просьба деликатного, обращенная к умному. Виктор Кротов?</Q><A>намек</A></R>
<R><Q>Это убийство с азартом?</Q><A>охота</A></R>
<R><Q>Это человек, который на последние деньги покупает бумажник. Франсуаза Подбер?</Q><A>оптимист</A></R>
<R><Q>Это человек, который перестал мыслить, потому что он знает?</Q><A>эксперт</A></R>
<R><Q>Этого венгерского архитектора прославили не его проекты, а его игра?</Q><A>рубик</A></R>
<R><Q>Этого итальянца реабилитировали спустя три с половиной века после его смерти?</Q><A>галилей</A></R>
<R><Q>Этого отечественного политика "пристрелили" в фильме "Асса"?</Q><A>говорухин</A></R>
<R><Q>Этого первого заслуженного артиста республики звали "король шутов, но не шут королей"?</Q><A>дуров</A></R>
<R><Q>Этого растения гроздья душистые ночь напролет могут сводить с ума (песен.)?</Q><A>акация</A></R>
<R><Q>Этой знаменитой женщине подошло бы выражение "верная жена"?</Q><A>пенелопа</A></R>
<R><Q>Этой разновидности брюк дала название популярная игра?</Q><A>гольф</A></R>
<R><Q>Этот актер играл в дуэте с Робертом ДеНиро в фильме "Схватка"?</Q><A>пачино</A></R>
<R><Q>Этот архитектор построил Исакиевский собор в Санкт-Петербурге?</Q><A>монферран</A></R>
<R><Q>Этот бизнесмен и воздухоплаватель был не только ужасен, но и велик?</Q><A>гудвин</A></R>
<R><Q>Этот великий музыкант и композитор 19 века в 42 года принял сан аббата. Кто он?</Q><A>лист</A></R>
<R><Q>Этот вождь крестьянских восстаний на Руси являлся дворянином, а именно ... ?</Q><A>пугачев</A></R>
<R><Q>Этот газ называют "солнечным", потому что открыли его впервые на Солнце?</Q><A>гелий</A></R>
<R><Q>Этот герой мифов был уничтожен за несоблюдение правил дорожного движения. Кто он?</Q><A>фаэтон</A></R>
<R><Q>Этот голливудский актер сыграл толстого полицейского , а потом не захотел худеть в жизни?</Q><A>сталлоне</A></R>
<R><Q>Этот грек написал "Медею", а критики тех лет называли его "философом на сцене"?</Q><A>еврипид</A></R>
<R><Q>Этот грек некогда предложил Ксанфу выпить море?</Q><A>эзоп</A></R>
<R><Q>Этот грузинский футболист блистает сегодня на оперной сцене?</Q><A>соткилава</A></R>
<R><Q>Этот день недели в советской стране был "рыбным"?</Q><A>четверг</A></R>
<R><Q>Этот знаменитый живописец написал картину "Переход Суворова через Альпы"?</Q><A>суриков</A></R>
<R><Q>Этот итальянский город дал имя целому государству в Южной Америке. Какому?</Q><A>венесуэла</A></R>
<R><Q>Этот князь написал "Слово о полку Игореве"?</Q><A>изяслав</A></R>
<R><Q>Этот маленький предмет был способен сберечь вам сто себе подобных?</Q><A>копейка</A></R>
<R><Q>Этот молодой актер стал популярным после маленького эпизода в фильме "Тельма и Луиза"?</Q><A>пит</A></R>
<R><Q>Этот музыкант трактует любовь, как совокупление кота с котом "ниже живота"?</Q><A>лагутенко</A></R>
<R><Q>Этот напиток многие считают безалкогольным, хотя все зависит от количества выпитого?</Q><A>пиво</A></R>
<R><Q>Этот напиток продают в Ташкенте в таких же бочках, как в России - квас?</Q><A>морс</A></R>
<R><Q>Этот плод, по мнению китайских поэтов, символизировал большое потомство?</Q><A>гранат</A></R>
<R><Q>Этот псевдоним взяла себе американка Луиза Чикконе?</Q><A>мадонна</A></R>
<R><Q>Этот пятнистый хищник дал свое имя одному из самых дорогих английских автомобилей?</Q><A>ягуар</A></R>
<R><Q>Этот режиссер в России носит гордый титул "народный"?</Q><A>рязанов</A></R>
<R><Q>Этот русский поэт был мужем знаменитой танцовщицы Айседоры Дункан?</Q><A>есенин</A></R>
<R><Q>Этот самый грозный речной хищник живет до 40, а иногда до 100 лет?</Q><A>крокодил</A></R>
</DB>