<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<DB>
<R><Q>Быстрый темп в музыке?</Q><A>аллегро</A></R>
<R><Q>Быстрый аллюр, при котором лошадь идёт вскачь?</Q><A>галоп</A></R>
<R><Q>Бытовое название морских чудищ со щупальцами - крупных осьминогов и гигантских кальмаров?</Q><A>спрут</A></R>
<R><Q>Бытовое название свидетельства о рождении?</Q><A>метрика</A></R>
<R><Q>Бытовой портретист, путающий <право> и <лево>?</Q><A>зеркало</A></R>
<R><Q>Бытовой электрический прибор?</Q><A>утюг</A></R>
<R><Q>Бытовой электроприбор?</Q><A>магнитола</A></R>
<R><Q>В ... повергают того, кого уничтожают физически или морально (о чем речь?)?</Q><A>прах</A></R>
<R><Q>В 1491г. в Москве возник пожар от свечки перед ... ?</Q><A>иконой</A></R>
<R><Q>В 1893 году этот королевский дворец был открыт для публики и назван "французским музеем"?</Q><A>лувр</A></R>
<R><Q>В 1984 году Анжела Дэвис стала вице-президентом этой организации в США. Какой?</Q><A>компартии</A></R>
<R><Q>В cтиxe - клayзула, в стихотвоpном произвeдeнии - кодa, а в бaсне - это ... ?</Q><A>мораль</A></R>
<R><Q>В Англии до 1824 года они официально считались проходимцами и бродягами?</Q><A>актеры</A></R>
<R><Q>В Германии - вахтмайстер, во Франции - ажан, в США - офицер, а в Англии - ... ?</Q><A>констебль</A></R>
<R><Q>В Др.Греции: метка на теле преступника?</Q><A>стигма</A></R>
<R><Q>В Древней Греции- жрица Вакха?</Q><A>менада</A></R>
<R><Q>В Древнем Египте эта обезьяна считалась священным животным?</Q><A>гамадрил</A></R>
<R><Q>В Древнем Риме - верховный орган власти?</Q><A>сенат</A></R>
<R><Q>В Древнем Риме титул императоров?</Q><A>цезарь</A></R>
<R><Q>В Древнем Риме этот месяц календаря был десятым?</Q><A>декабрь</A></R>
<R><Q>В Западной Европе такие записи назывались анналами, а как на Руси?</Q><A>летопись</A></R>
<R><Q>В Израиле - кнессет, в Исландии - альтинг, в Непале - панчаят, а в Иране - ... ?</Q><A>меджлис</A></R>
<R><Q>В Интернете бытует убеждение, что "Провайдер не всегда прав, но он всегда ..." - что?</Q><A>провайдер</A></R>
<R><Q>В Канаде существует памятник, на котором установлен семитонный ... ?</Q><A>топор</A></R>
<R><Q>В Линне (штат Массачусетс) запрещается подавать кофе ... в ресторане?</Q><A>младенцам</A></R>
<R><Q>В Монголии: выборный орган верховной и местной власти?</Q><A>хурал</A></R>
<R><Q>В России две беды, назовите главную?</Q><A>дороги</A></R>
<R><Q>В России до 17 века:название некоторых должностных лиц?</Q><A>тиун</A></R>
<R><Q>В России старый солдат, неспособный к строевой службе; рассказ А.Серафимовича?</Q><A>инвалид</A></R>
<R><Q>В Черном море водится дельфин ... ?</Q><A>белобочка</A></R>
<R><Q>В анатомии - туловище человека; скульптурное изображение человеческого туловища?</Q><A>торс</A></R>
<R><Q>В античной архитектуре ступенчатое основание храма или колоннады?</Q><A>стереобат</A></R>
<R><Q>В археологии - комплекс погребений; справочное издание в Росс. империи (19-20 вв.)?</Q><A>некрополь</A></R>
<R><Q>В буддийских мифах один из двух главных учеников Шакьямуни?</Q><A>шарипутра</A></R>
<R><Q>В буддийской мифологии Китая один из популярных святых?</Q><A>вэньшу</A></R>
<R><Q>В буквальном переводе с латыни это слово означает "сидящий впереди". Это ... ?</Q><A>президент</A></R>
<R><Q>В былые времена мощный механизм на вооружении самиздатовского прогресса?</Q><A>ксерокс</A></R>
<R><Q>В ветхозаветных преданиях герой-воитель?</Q><A>гедеон</A></R>
<R><Q>В воде родится, а воды боится. Что это?</Q><A>соль</A></R>
<R><Q>В военной терминологии - передовой пост, передовая позиция?</Q><A>форпост</A></R>
<R><Q>В войне за независимость США главнокомандующим английскими войсками был ... ?</Q><A>клинтон</A></R>
<R><Q>В вычислительной технике элемент данных, над которыми выполняется операция?</Q><A>операнд</A></R>
<R><Q>В гербе СССР с молотом перекрещивается ... ?</Q><A>серп</A></R>
<R><Q>В греч. мифологии сын Кроноса?</Q><A>зевс</A></R>
<R><Q>В греч.миф. сын Амикла и правнук Зевса?</Q><A>гиакинф</A></R>
<R><Q>В греч.миф.сын Эвадны и Аполлона,прародитель прорицателей?</Q><A>иам</A></R>
<R><Q>В греческой мифологии - искусный зодчий, построивший на острове Крит лабиринт?</Q><A>дедал</A></R>
<R><Q>В греческой мифологии - сын Посейдона и богини земли Геи, побежденный Гераклом?</Q><A>антей</A></R>
<R><Q>В греческой мифологии бог сновидений, сын бога сна Гипноса?</Q><A>морфей</A></R>
<R><Q>В греческой мифологии дочь Салмонея, мать Пелия и Нелея?</Q><A>тиро</A></R>
<R><Q>В греческой мифологии муза, покровительница истории?</Q><A>клио</A></R>
</DB>