<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<DB>
<R><Q>В греческой мифологии скала в Элевсине (Аттика)?</Q><A>агеласт</A></R>
<R><Q>В греческом алфавите 24 буквы. А какая находится между дзетой и тетой?</Q><A>эта</A></R>
<R><Q>В девичестве эту знаменитую женщину звали Диана Спенсер. Каково общеизвестное ее имя?</Q><A>виндзор</A></R>
<R><Q>В дореволюционной России так называли земское войско, несущее местную службу?</Q><A>милиция</A></R>
<R><Q>В др. Руси : название византийцев?</Q><A>ромеи</A></R>
<R><Q>В др.-инд.миф.дайтья,выкравший из уст Брахмы 4 веды?</Q><A>петиция</A></R>
<R><Q>В драке она может лететь клочьями?</Q><A>шерсть</A></R>
<R><Q>В древнегреческой мифологии - бог, покровитель пастухов?</Q><A>пан</A></R>
<R><Q>В древнегреческой мифологии - гигант, вступивший в борьбу с богами?</Q><A>титан</A></R>
<R><Q>В древнегреческой мифологии - гиганты, вступившие в борьбу с богами?</Q><A>титаны</A></R>
<R><Q>В древнегреческой мифологии - напиток богов, дававший бессмертие?</Q><A>нектар</A></R>
<R><Q>В древнегреческой мифологии - царь г. Фив, сумевший разгадать три загадки сфинкса?</Q><A>эдип</A></R>
<R><Q>В западноевропейских легендах сосуд с кровью И. Христа?</Q><A>грааль</A></R>
<R><Q>В зоологии - то же, что терка?</Q><A>радула</A></R>
<R><Q>В иудаизме: субботний отдых?</Q><A>шабаш</A></R>
<R><Q>В какое время года тени короче?</Q><A>летом</A></R>
<R><Q>В какой город не принято ездить со своим самоваром?</Q><A>тула</A></R>
<R><Q>В какой европейской стране самые большие снежные поля?</Q><A>норвегия</A></R>
<R><Q>В какой игре победитель может полагаться только на удачу?</Q><A>лотерея</A></R>
<R><Q>В какой стране был изобретен противогаз?</Q><A>россия</A></R>
<R><Q>В какой стране возникла рэп-музыка?</Q><A>сша</A></R>
<R><Q>В какой стране живут кхмеры?</Q><A>камбоджа</A></R>
<R><Q>В какой стране зародилось родео?</Q><A>мексика</A></R>
<R><Q>В какой стране находится гора Эверест? </Q><A>непал</A></R>
<R><Q>В какой стране находится город Семипалатинск?</Q><A>казахстан</A></R>
<R><Q>В какой стране находятся две великие реки - Тибр и Ефрат?</Q><A>ирак</A></R>
<R><Q>В какой стране находятся четыре из семи самых высоких водопадов мира?</Q><A>норвегия</A></R>
<R><Q>В какой стране обитает кенгуру?</Q><A>австралия</A></R>
<R><Q>В какой стране отрыжка считается благодарностью хозяевам за угощение?</Q><A>индия</A></R>
<R><Q>В какой стране по данным "СПИДИнфо" заразился "СПИДом" первый советский гражданин?</Q><A>танзания</A></R>
<R><Q>В какой стране производится пиво Peroni?</Q><A>италия</A></R>
<R><Q>В какой стране проходила Зимняя Олимпиада 1998 года?</Q><A>япония</A></R>
<R><Q>В какой стране разворачивались события в кабачке "13 стульев"?</Q><A>польша</A></R>
<R><Q>В какой стране родился философ Жан-Жак Руссо?</Q><A>швейцария</A></R>
<R><Q>В какой стране форма такси такова, что в салоне можно не снимать цилиндр?</Q><A>англия</A></R>
<R><Q>В какой цвет выкрашен "черный ящик"?</Q><A>оранжевый</A></R>
<R><Q>В каком (одном-единственном) из Соединенных штатов добывают алмазы?</Q><A>арканзас</A></R>
<R><Q>В каком американском штате находится Большой Каньон?</Q><A>аризона</A></R>
<R><Q>В каком виде спорта выступают самые тяжелые спортсмены?</Q><A>сумо</A></R>
<R><Q>В каком виде спорта прославилась Курникова?</Q><A>теннис</A></R>
<R><Q>В каком виде спорта прославился Е. Кафельников?</Q><A>теннис</A></R>
<R><Q>В каком виде спорта соревновались герои мультфильма "Необыкновенный матч"?</Q><A>футбол</A></R>
<R><Q>В каком городе России был впервые поставлен театральный спектакль?</Q><A>ярославль</A></R>
<R><Q>В каком городе США впервые в Америке в 1894 году появилось метро?</Q><A>бостон</A></R>
<R><Q>В каком городе впервые была построена Статуя Свободы?</Q><A>париж</A></R>
<R><Q>В каком городе жил Карлсон?</Q><A>стокгольм</A></R>
<R><Q>В каком городе находится самое высокое здание Европы?</Q><A>москва</A></R>
<R><Q>В каком городе родился Вольфганг Амадей Моцарт?</Q><A>зальцбург</A></R>
<R><Q>В каком государстве находится город Сент-Питерсберг?</Q><A>сша</A></R>
<R><Q>В каком государстве нулевая рождаемость?</Q><A>ватикан</A></R>
<R><Q>В каком граде Руси начал править приглашенный Рюрик?</Q><A>новгород</A></R>
</DB>