<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?><DB><R><Q>Как звали садового вора Квакина из повести Гайдара "Тимур и его команда"?</Q><A>мишка</A></R><R><Q>Как звали собачку в сказке про репку?</Q><A>жучка</A></R><R><Q>Как звали сына миледи в романе А. Дюма "Двадцать лет спустя"?</Q><A>мордаунт</A></R><R><Q>Как звали таракана, прославленного Михаилом Булгаковым?</Q><A>янычар</A></R><R><Q>Как звали человека ,который снял фильм "Последнее искушение Христа"?</Q><A>мартин</A></R><R><Q>Как звучит первая часть полной фамилия Кутузова?</Q><A>голенищев</A></R><R><Q>Как зовут птицу в сказке из "Тысяча и одной ночи"?</Q><A>рухх</A></R><R><Q>Как зовут человека , который получил Оскара за сценарий к "Рокки 1"?</Q><A>сильвестр</A></R><R><Q>Как имя актера, игравшего главную роль в сериале "Первая волна"?</Q><A>себастьян</A></R><R><Q>Как иначе называется аллигаторова груша?</Q><A>авокадо</A></R><R><Q>Как иначе называется канун Рождества Христова?</Q><A>сочельник</A></R><R><Q>Как иначе называлась Древняя Троя?</Q><A>илион</A></R><R><Q>Как на Руси издавна называли пару волов или лошадей, запряженных в одну упряжку?</Q><A>супруги</A></R><R><Q>Как на Руси называлась кожаная сумка для денег, которую носили на поясе?</Q><A>калита</A></R><R><Q>Как на Руси назывались лапти из пеньковой веревки?</Q><A>чуни</A></R><R><Q>Как на востоке называется сервированный стол с угощением?</Q><A>дастархан</A></R><R><Q>Как называется 1/100 нигерийской найры?</Q><A>кобо</A></R><R><Q>Как называется административный центр штата Аляска?</Q><A>джуно</A></R><R><Q>Как называется амплуа актрисы, исполняющей роли подростков?</Q><A>травести</A></R><R><Q>Как называется африканская охота на крупных хищников?</Q><A>сафари</A></R><R><Q>Как называется бой быков у народов Южной Европы и Латинской Америки?</Q><A>коррида</A></R><R><Q>Как называется брачный выкуп у народов Кавказа, Средней Азии и Сибири?</Q><A>калым</A></R><R><Q>Как называется в преферансе пара король с дамой одной масти?</Q><A>марьяж</A></R><R><Q>Как называется всемирная компьютерная сеть?</Q><A>интернет</A></R><R><Q>Как называется главный труд Карла Маркса?</Q><A>капитал</A></R><R><Q>Как называется горная порода, используемая и как облицовочный камень, и как удобрение?</Q><A>змеевик</A></R><R><Q>Как называется дважды обожженный фарфор, не покрытый глазурью?</Q><A>бисквит</A></R><R><Q>Как называется двухместный велосипед?</Q><A>тандем</A></R><R><Q>Как называется детская болезнь, похожая на корь?</Q><A>краснуха</A></R><R><Q>Как называется единица силы света в системе СИ?</Q><A>кандела</A></R><R><Q>Как называется живопись по сырой штукатурке красками, разведенными на воде?</Q><A>фреска</A></R><R><Q>Как называется жилище из снега у канадских эскимосов?</Q><A>иглу</A></R><R><Q>Как называется идеалистическое учение?</Q><A>витализм</A></R><R><Q>Как называется кабаре-дуэт Саши и Лолиты?</Q><A>академия</A></R><R><Q>Как называется китайская валюта?</Q><A>юань</A></R><R><Q>Как называется кодекс поведения самураев?</Q><A>бусидо</A></R><R><Q>Как называется конечный пункт Тихоокеанской железной дороги (в Колумбии)?</Q><A>армения</A></R><R><Q>Как называется краткое изложение речи, статьи?</Q><A>резюме</A></R><R><Q>Как называется марка английского автомобиля высшего класса?</Q><A>ягуар</A></R><R><Q>Как называется маскировочная окраска военной техники и обмундирования?</Q><A>камуфляж</A></R><R><Q>Как называется место на берегу, где обитают тюлени?</Q><A>лежбище</A></R><R><Q>Как называется монгольский и бурятский 2-струнный смычковый музыкальный инструмент?</Q><A>хур</A></R><R><Q>Как называется мужская рабочая обувь, высокие кожаные сапоги?</Q><A>бахилы</A></R><R><Q>Как называется мужская юбка?</Q><A>кильт</A></R><R><Q>Как называется музыкант, играющий на зурне?</Q><A>зурнач</A></R><R><Q>Как называется напиток из кислого молока у народов Передней Азии?</Q><A>йогурт</A></R><R><Q>Как называется нехороший человек в кинофильме "Джентельмены удачи"?</Q><A>редиска</A></R><R><Q>Как называется обрядовый круглый пшеничный хлеб у восточных славян?</Q><A>каравай</A></R><R><Q>Как называется оптическое устройство наблюдени из подводных лодок за поверхностью моря?</Q><A>перископ</A></R><R><Q>Как называется пара, присутствующая на церемонии бракосочетания вместе с молодыми?</Q><A>свидетели</A></R><R><Q>Как называется первая в России датированная печатная книга?</Q><A>апостол</A></R><R><Q>Как называется пленка, образующаяся на бронзе при окислении?</Q><A>патина</A></R><R><Q>Как называется провинция в Дании?</Q><A>амт</A></R><R><Q>Как называется роман Стивена Кинга о "живом" автомобиле?</Q><A>кристина</A></R><R><Q>Как называется русскоязычная газета бакинских нефтяников?</Q><A>вышка</A></R><R><Q>Как называется самый центр мишени?</Q><A>яблочко</A></R><R><Q>Как называется свадьба - тридцатилетие женитьбы?</Q><A>жемчужная</A></R><R><Q>Как называется смолоподобное вещество, вытекающее из расщелин скал?</Q><A>мумие</A></R><R><Q>Как называется старинное оружие - фигурный топорик на длинном древке?</Q><A>алебарда</A></R><R><Q>Как называется столик, на который во время богослужения кладутся церковные книги?</Q><A>аналой</A></R><R><Q>Как называется столица Кампучии?</Q><A>пномпень</A></R><R><Q>Как называется холодное оружие, представляющее собой острый кол?</Q><A>рожон</A></R><R><Q>Как называется чемпионатский бильярд, существующий с 1890 года?</Q><A>пул</A></R><R><Q>Как называлась денежная единица Франции, вместо которой в 1799 году был введен франк?</Q><A>ливр</A></R><R><Q>Как называлась остроконечная палка, которой погоняли животных?</Q><A>стимул</A></R><R><Q>Как называлась первая русская рукописная газета?</Q><A>куранты</A></R><R><Q>Как называлась река мертвых, через которую перевозил Харон?</Q><A>ахеронт</A></R><R><Q>Как называлась сеть, в которую попалась Золотая рыбка?</Q><A>невод</A></R><R><Q>Как называлась шхуна полярного исследователя Владимира Русанова?</Q><A>геркулес</A></R><R><Q>Как назывались точные карманные часы французского мастера?</Q><A>брегет</A></R><R><Q>Как назывался во Франции XVII - XVIII вв. торжественный придворный праздник?</Q><A>гала</A></R><R><Q>Как назывался военный вождь, а затем и король у скандинавских народов в средние века?</Q><A>конунг</A></R><R><Q>Как назывался дворянский титул, средний между графом и герцогом?</Q><A>маркиз</A></R><R><Q>Как назывался корабль второй кругосветной экспедиции адмирала Головнина?</Q><A>камчатка</A></R><R><Q>Как назывался корабль, давший, согласно советской истории, сигнал к штурму Зимнего?</Q><A>аврора</A></R><R><Q>Как назывался натуральный налог с покоренных народов Поволжья и Сибири в XV-XVII вв?</Q><A>ясак</A></R><R><Q>Как назывался орган верховной власти в Древнем Риме?</Q><A>сенат</A></R><R><Q>Как назывался щит Зевса?</Q><A>эгида</A></R><R><Q>Как называют кухню моряки?</Q><A>камбуз</A></R><R><Q>Как называют людей, купающихся зимой в проруби?</Q><A>моржи</A></R><R><Q>Как называют редкую вещь?</Q><A>раритет</A></R><R><Q>Как называют слова и выражения типа "топот", "комок", "а роза упала на лапу Азора"?</Q><A>палиндром</A></R><R><Q>Как называются деньги в Гондурасе?</Q><A>лемпира</A></R><R><Q>Как называются деньги в Коста-Рике?</Q><A>колон</A></R><R><Q>Как называются жилище эскимоса?</Q><A>иглу</A></R><R><Q>Как называются лодки в Венеции?</Q><A>гондола</A></R><R><Q>Как называются напевы альпийских горцев (в Австрии, Южной Баварии и Швейцарии)?</Q><A>йодль</A></R><R><Q>Как называются сани, на которых крестьянин обновлял путь?</Q><A>дровни</A></R><R><Q>Как переводится с Итальнского название футбольного клуба "Ювентус"?</Q><A>юность</A></R><R><Q>Как переводится слово "катастрофа" с греческого на латынь?</Q><A>революция</A></R><R><Q>Как по-научному называется детектор лжи?</Q><A>полиграф</A></R><R><Q>Как по-португальски звучит слово "змея"?</Q><A>кобра</A></R><R><Q>Как положено слушать исполняемый акафист?</Q><A>стоя</A></R><R><Q>Как попрощалась кошка в конце фильма "Иван Васильевич меняет профессию"?</Q><A>чао</A></R><R><Q>Как правильно именуется комнатное растение, в быту называемое "Китайская роза"?</Q><A>гибискус</A></R><R><Q>Как расшифровываетс буква "М" в аббревиатуре "МНС"?</Q><A>младший</A></R><R><Q>Как с греческого переводится слово "комета"?</Q><A>волосатая</A></R><R><Q>Как сейчас называются горы, чьим старинным названием было "Каменный пояс"?</Q><A>урал</A></R><R><Q>Как только это подадут на стол, мусульмане должны начинать трапезу?</Q><A>хлеб</A></R><R><Q>Как фамилия "инфантильного душевнобольного обольстителя" из сериала "Тропиканка"?</Q><A>веласкес</A></R></DB>